百警狂截查 青年堅持一人遊行

節錄

百警狂截查 青年堅持一人遊行

■警方昨在尖沙嘴大肆搜查年輕人。

【本報訊】言論自由被打壓，用腳發聲越見危險。網民發起昨天「靜默喧嘩遊行」，惟未到預定出發時間，已有近百警員在起點尖沙嘴港鐵站出口內外佈防，並截停搜查路人，最終只有一人參與遊行。民權觀察成員沈偉男表示，在聚集開始前先打壓是警方一貫策略，質疑昨天即使無人聚集，警員仍在沒有合理懷疑下截查途人，侵犯私隱。

民權觀察轟侵公眾私隱

昨日是「香港之路」人鏈一周年，有網民發起「靜默喧嘩遊行」，下午一時半由尖沙嘴港鐵站A2出口出發至長沙灣政府合署，反。。。。。。。。。

下午約2時，尖沙嘴仍未見有人群聚集，大量警員在彌敦道兩邊繼續戒備及截查途人，受查人士以年輕人為主。。。。。。。。。。。

活動最後演變成「一人遊行」，下午3時響應網上號召到場的Adam表示，他一度向天高叫口號，即被警方截查，查問他到場意圖。。。。。。。。。

他其後一人步行至旺角警署對面，沿途曾有一人加入表示失望，。。。。。。。。

民權觀察成員沈偉男表示，在和平示威開始前先打壓已是近年警方的策略，昨天更進一步打壓「好多人都唔知嘅遊行」，質疑警方沒有合理懷疑截查途人，「相稱性原則，冇晒啦」，。。。。。。。。。。

■網民Adam到場高叫口號即被截查。

真正手足

一人遊行
hand joke

我行咗你都唔知啦